---
title: Exceções em JUnit 5.4
description: Testes a Exceções de classes em JUnit 5.4.
---

# Teste às Exceções

## JUnit 5.4

```java
//Ficheiro StudentTest.java
import org.junit.jupiter.api.Test;

import static org.junit.jupiter.api.Assertions.*;

class StudentTest {

    @Test
    void createStudentNegativeNumberWith6Digits() {
        assertThrows(IllegalArgumentException.class, () -> new Student(-190001, "Aluno SWitCH"));
    }

}
```

## Lambdas

O método `assertThrows` está na forma _lambda_, que foi uma alteração introduzida no Java 8
para simplificar funções anónimas.

Um exemplo do uso de lambda é:

```java
import java.util.ArrayList;

public class Main {
  public static void main(String[] args) {
    ArrayList<Integer> numbers = new ArrayList<Integer>();
    numbers.add(5);
    numbers.add(9);
    numbers.add(8);
    numbers.add(1);
    numbers.forEach( (n) -> { System.out.println(n); } );
  }
}
```
